香港正式進入監控新時代

一盞街燈，除可用作照明，還可協助管理交通、探測空氣質素、收集氣象數據等，集多項功能於一身。政府致力把香港構建成世界領先智慧城市，將推出為期三年的試驗計劃，在人流密集地區設置約400支多功能智慧燈柱，首階段會在觀塘和啟德發展區安裝約50支，預計明年中或之前陸續啟用。

調節交通 功能眾多

由一間德國半導體公司在科學園設置的智慧燈柱裝有雷達，能偵測附近車流和人流，協助疏導交通。

該公司香港區執行董事潘大偉指，燈柱收集車輛速度、行駛方向、所處行車線等數據，再上傳雲端分析。

「經大數據分析後，有助調節交通燈號，讓車輛先駛過，還是讓行人橫過馬路。」

潘大偉又指，雷達不受天氣和光線影響，較照相機、超聲波或紅外線可靠，也沒有鏡頭，不會構成私隱問題。

他指，該燈柱更可提供智能泊車功能，偵測周邊空置泊車位，若配合手機軟件，向駕駛人士發放信息，便可減少路面等候泊車位的車輛數目，改善交通。

掌握數據 利民出行

由另一間德國科技公司在科學園設置的智慧燈柱，則能探測空氣質素和收集氣象數據，提醒公眾戶外環境的變化。

該公司行政總裁鍾漢明指，燈柱的感應器收集空氣質量、氣溫、氣壓、濕度等數據後，會送上雲端作全面分析。

「我們能掌握大街小巷的空氣質素，公眾可利用這些資訊計劃路程。」

鍾漢明又指，智慧燈柱數目會較空氣質素監測站多，探測空氣質量所得數據更為全面。

觀塘啟德 率先試行

除了收集各類城市數據，智慧燈柱在電訊服務方面也大派用場，可組成網絡，提供5G和WiFi上網服務。

政府計劃在全港四個人流較多地區，包括中環和金鐘、銅鑼灣和灣仔、尖沙咀、觀塘和啟德發展區，試驗安裝約400支多功能智慧燈柱。

試驗計劃首階段會在觀塘和啟德發展區安裝約50支智慧燈柱，預計明年中或之前陸續啟用；餘下約350支燈柱計劃2021至22年度前在其餘地區完成裝設。

全力支持到時香港一定一個暴徒都無啫

推

推 呢個政府真係無令到我失望

大數據三個字

搵食味濃

冇鏡頭喎話

會唔會好d

有你都唔知啦

我無野講

對鏡頭噴油

原來無鏡頭，咁噴落雷達度

要炒rfid 套了